# Zomwe mungachite kuti mukane Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>dinani

## Wogwiritsa ntchito webusayiti
</summary>


- Ngati tsamba lomwe mumakonda likugwiritsa ntchito Cloudflare, auzeni kuti asagwiritse ntchito Cloudflare.
  - Kulira pazama TV monga Facebook, Reddit, Twitter kapena Mastodon sizimapanga kusiyana kulikonse. [Zochita ndizokulirapo kuposa ma hashtag.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Yesetsani kulumikizana ndi mwini webusayiti ngati mukufuna kuti mukhale othandiza.

[Cloudflare adati](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Tikukulimbikitsani kuti mulumikizane ndi oyang'anira pazantchito kapena masamba omwe mungakumane nawo ndikugawana zomwe mwakumana nazo.
```

[Ngati simunapemphe izi, mwini webusayiti sakudziwa vuto ili.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Chitsanzo chabwino](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Muli ndi vuto? [Kwezani mawu anu tsopano.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Chitsanzo pansipa.

```
Mukungothandiza kuwunika kwamakampani ndikuwunika kwambiri.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/src/branch/master/README.md
```

```
Tsamba lanu lili mumunda wachinsinsi wa CloudFlare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

- Tengani nthawi kuti muwerenge zinsinsi zachinsinsi patsamba lanu.
  - ngati webusaitiyi ili kumbuyo kwa Cloudflare kapena webusaitiyi ikugwiritsa ntchito ntchito yolumikizidwa ku Cloudflare.

Iyenera kufotokoza kuti "Cloudflare" ndi chiyani, ndikupempha chilolezo kuti mugawane deta yanu ndi Cloudflare. Kulephera kutero kudzapangitsa kuphwanya kukhulupirirana ndipo tsamba lomwe mukufunalo liyenera kupewedwa.

[Chitsanzo chovomerezeka chachinsinsi ndi pano](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Ndinawerenga mfundo zanu zachinsinsi ndipo sindinapeze mawu oti Cloudflare.
Ndikukana kugawana nanu deta mukapitiliza kupereka data yanga ku Cloudflare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

Ichi ndi chitsanzo cha mfundo zazinsinsi zomwe zilibe mawu oti Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare ali ndi mfundo zawo zachinsinsi.
[Cloudflare amakonda anthu ogonana.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Nachi chitsanzo chabwino cha fomu yolembetsera tsamba lanu.
AFAIK, zero tsamba lochita izi. Kodi mudzawakhulupirira?

```
Mwa kuwonekera "Lowani XYZ", mukuvomereza mawu athu ogwirira ntchito ndi mawu achinsinsi.
Mumavomerezanso kugawana deta yanu ndi Cloudflare komanso kuvomerezana ndi chinsinsi cha cloudflare.
Ngati Cloudflare atulutsa zambiri zanu kapena sangakuloleni kuti mulumikizane ndi maseva athu, siolakwa kwathu. [*]

[ Lowani ] [ Sindikuvomereza ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Yesetsani kugwiritsa ntchito ntchito yawo. Kumbukirani kuti mukuyang'aniridwa ndi Cloudflare.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Sakani tsamba lina. Pali njira zina ndi mwayi pa intaneti!

- Onetsetsani anzanu kuti azigwiritsa ntchito Tor tsiku lililonse.
  - Kusadziwika kuyenera kukhala muyezo wa intaneti yotseguka!
  - [Dziwani kuti polojekiti ya Tor sakonda ntchitoyi.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>dinani

## Zowonjezera
</summary>

- Ngati msakatuli wanu ndi Firefox, Tor Browser, kapena Ungoogled Chromium gwiritsani chimodzi mwazowonjezera pansipa.
  - Ngati mukufuna kuwonjezera zowonjezera zatsopano funsani za izo poyamba.


| Dzina | Mapulogalamu | Thandizo | Ikhoza Kutseka | Mungadziwitse | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | **Inde**     | **Inde**     |  **Inde** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Ayi     | **Inde**     |  **Inde** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Ayi     | **Inde**     |  **Inde** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](README.md) | **Inde**     | **Inde**     |  Ayi |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **Inde**     | **Inde**     |  Ayi |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Ayi     | **Inde**     |  Ayi |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Ayi     | **Inde**     |  Ayi |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Ayi     | **Inde**     |  Ayi |


- "Decentraleyes" amatha kuyimitsa kulumikizana ndi "CDNJS (Cloudflare)".
  - Zimalepheretsa zopempha zambiri kuti zisafike pamanetiweki, ndipo imathandizira mafayilo am'deralo kuti masamba asasweke.
  - Wolemba mapulogalamuyo anayankha: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Muthanso kuchotsa kapena kusakhulupilira satifiketi ya Cloudflare ku satifiketi yanu (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>dinani

## Mwini webusayiti / Wopanga Webusayiti
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Musagwiritse ntchito Cloudflare solution, Period.
  - Mutha kuchita bwino kuposa pamenepo, sichoncho? [Umu ndi momwe mungachotsere zolembetsa za Cloudflare, mapulani, madomeni, kapena maakaunti.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Mukufuna makasitomala ambiri? Mukudziwa choti muchite. Malangizo ndi "pamwambapa".
  - [Moni, mudalemba kuti "Timatenga chinsinsi chanu mozama" koma ndidapeza "Zolakwitsa 403 Proxy Yoletsedwa Osadziwika Osaloledwa".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Chifukwa chiyani muletsa Tor Or VPN? [Ndipo bwanji mukutseka maimelo osakhalitsa?](http://nomdjgwjvyvlvmkolbyp3rocn2ld7fnlidlt2jjyotn3qqsvzs2gmuyd.onion/mail/)

![](../image/anonexist.jpg)

- Kugwiritsa ntchito Cloudflare kumakulitsa mwayi wotuluka. Alendo sangathe kulowa patsamba lanu ngati seva yanu ili pansi kapena Cloudflare ili pansi.
  - [Kodi mukuganiza kuti Cloudflare sanapiteko?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Kugwiritsa ntchito Cloudflare kuti tikuthandizireni "API service" yanu, "software update server" kapena "RSS feed" kungavulaze kasitomala wanu. Makasitomala adakuyimbirani nati "Sindingagwiritsenso ntchito API yanu", ndipo simudziwa zomwe zikuchitika. Cloudflare ikhoza kulepheretsa kasitomala wanu mwakachetechete. Kodi mukuganiza kuti zili bwino?
  - Pali makasitomala ambiri owerenga RSS komanso RSS owerenga pa intaneti. Chifukwa chiyani mukufalitsa RSS feed ngati simukuloleza anthu kuti azilembetsa?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Kodi mukufuna setifiketi ya HTTPS? Gwiritsani ntchito "Tiyeni Encrypt" kapena ingogulani kuchokera ku kampani ya CA.

- Kodi mukufuna seva ya DNS? Kodi simungathe kukhazikitsa seva yanu? Nanga bwanji za iwo: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Admin chotsani akaunti yanu ngati mugwiritsa ntchito TOR)](https://freedns.afraid.org/)

- Mukuyang'ana kuchititsa kuchititsa? Zaulere zokha? Nanga bwanji za iwo: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Njira zina ku Cloudflare](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Mukugwiritsa ntchito "cloudflare-ipfs.com"? [Kodi mukudziwa Cloudflare IPFS ndiyabwino?](../PEOPLE.md)

- Ikani Web Application Firewall monga OWASP ndi Fail2Ban pa seva yanu ndikuyikonza bwino.
  - Kuletsa Tor si yankho. Osalanga aliyense chifukwa chogwiritsa ntchito zoipa ochepa.

- Apatutsenso kapena aletse ogwiritsa "Cloudflare Warp" kuti asafike patsamba lanu. Ndipo perekani chifukwa ngati mungathe.

> Mndandanda wa IP: "[Mitundu ya IP yapano ya Cloudflare](cloudflare_inc/)"

> A: Ingowatseka

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Yendetsani ku tsamba lochenjeza

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Khazikitsani Tor Onion Service kapena I2P ikulimbikitsani ngati mumakhulupirira zaufulu ndikulandila anthu osadziwika.

- Funsani upangiri kwa anzanu ena a Clearnet / Tor ndikupanga anzanu osadziwika!

</details>

------

<details>
<summary>dinani

## Wogwiritsa ntchito mapulogalamu
</summary>


- Discord ikugwiritsa ntchito CloudFlare. Njira zina? Mpofunika [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar imaphatikizaponso Tor daemon kotero simuyenera kukhazikitsa Orbot.
  - Opanga Qwtch, Open Zachinsinsi, achotsa projekiti ya stop_cloudflare kuchokera ku ntchito yawo ya git popanda kuzindikira.

- Ngati mugwiritsa ntchito Debian GNU / Linux, kapena chilichonse chochokera, lembetsani: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Ndipo ngati mungathe, thandizani kutsimikizira chigambacho, ndipo thandizani wosamalira kuti afike pamapeto pake ngati ayenera kuvomerezedwa.

- Nthawi zonse mumalangiza asakatuli awa.

| Dzina | Mapulogalamu | Thandizo | Ndemanga |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Zinsinsi zina zamapulogalamu ena ndizopanda ungwiro. Izi sizitanthauza kuti Tor browser ndi "yangwiro".
Palibe 100% otetezeka kapena 100% achinsinsi pa intaneti komanso ukadaulo.

- Simukufuna kugwiritsa ntchito Tor? Mutha kugwiritsa ntchito msakatuli aliyense ndi Tor daemon.
  - [Dziwani kuti polojekiti ya Tor sakonda izi.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Gwiritsani ntchito msakatuli wa Tor ngati mungathe kutero.
- [Momwe mungagwiritsire ntchito Chromium ndi Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Tiyeni tikambirane zachinsinsi cha mapulogalamu ena.

- [Ngati mukufunikiradi kugwiritsa ntchito Firefox, sankhani "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Spyware Watchdog](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox imakana kuyankhula kwaulere, imaletsa kuyankhula kwaulere](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["Mavoti otsika 100+. Zikuwoneka ngati kufunsa kampani yamapulogalamu kuti isunge ... mapulogalamu akuchulukirachulukira masiku ano."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Uh, bwanji Firefox ikundiwonetsa maulalo omwe amathandizira mu URL yanga?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Mdyerekezi Wokhala M'thupi](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Kumbukirani, Mozilla ikugwiritsa ntchito Cloudflare service.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Akugwiritsanso ntchito Cloudflare's DNS service pazogulitsa zawo.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla idakana tikiti iyi.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus ndi nthabwala.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Adalonjeza kuti azimitsa telemetry koma adasintha.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Wopanga mapulogalamu a PaleMoon / Basilisk amakonda Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Pale Moon's Archive Server idasokoneza ndikufalitsa pulogalamu yaumbanda kwa Miyezi 18](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Amadanso ogwiritsa ntchito a Tor - "[Lolani kuti likhale loipa kwa Tor. Ndikuganiza kuti masamba ambiri akuyenera kukhala odana ndi Tor poganizira za nkhanza zake.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox ali ndi vuto lalikulu "lam'nyumba"](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome ndi mapulogalamu aukazitape.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google imayika mbiri ya zochita zanu.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron amapanga mafoni ambiri kulumikizana kunyumba.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Ikugwirizananso ndi madomeni a google.

- [Omasulira Olimba Mtima Otsatira a Facebook / Twitter.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Nazi zina.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance Othandizana ID](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge imalola Facebook kuyendetsa Flash code kuseri kwa ogwiritsa ntchito.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi salemekeza chinsinsi chanu.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Mulingo waukazitape wa Opera: Wapamwamba Kwambiri](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Simuyenera kugwiritsa ntchito iOS konse, makamaka chifukwa ndi pulogalamu yaumbanda.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Chifukwa chake timalimbikitsa pamwambapa tebulo lokha. Palibe china.

</details>

------

<details>
<summary>dinani

## Wogwiritsa ntchito Mozilla Firefox
</summary>


- "Firefox Nightly" idzatumiza zidziwitso zolakwika pamasamba a Mozilla popanda njira yotulukamo.
  - [Ma seva a Mozilla akuwomba Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Ndikotheka kuletsa Firefox kulumikizana ndi ma seva a Mozilla.
  - [Ndondomeko ya ma tempuleti a Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Kumbukirani kuti chinyengo ichi chitha kusiya kugwira ntchito m'mbuyomu chifukwa a Mozilla amakonda kudziyeretsa okha.
  - Gwiritsani ntchito firewall ndi DNS fyuluta kuti muwalepheretse kwathunthu.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Nenani za cholakwika pa tracker ya mozilla, kuwauza kuti asagwiritse ntchito Cloudflare.~~ Panali lipoti la bug pa bugzilla. Anthu ambiri adayika nkhawa zawo, komabe kachilomboko kanabisika ndi admin mu 2018.

- Mutha kuletsa DoH mu Firefox.
  - [Sinthani wothandizila wa DNS wa firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Ngati mukufuna kugwiritsa ntchito omwe si ISP DNS, ganizirani kugwiritsa ntchito ntchito ya OpenNIC Tier2 DNS kapena ntchito iliyonse yomwe si Cloudflare DNS.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Dulani Cloudflare ndi DNS. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- Mutha kugwiritsa ntchito Tor ngati DNS resolutionver. [Ngati simuli katswiri wa Tor, funsani funso apa.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Bwanji?**
> 1. Tsitsani Tor ndikuyiyika pa kompyuta yanu.
> 2. Onjezani mzerewu ku fayilo "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Yambitsaninso Tor.
> 4. Ikani seva ya DNS pamakompyuta anu kukhala "127.0.0.1".

</details>

------

<details>
<summary>dinani

## Ntchito
</summary>


- Uzani ena okuzungulirani za kuwopsa kwa Cloudflare.

- [Thandizani kukonza malowa.](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor).
  - Mndandanda wonsewo, zotsutsana ndi izi komanso tsatanetsatane.

- [Lembani ndikudziwitsa pagulu pomwe zinthu sizili bwino ndi Cloudflare (ndi makampani ena ofanana), onetsetsani kuti mwatchula malo awa mukamachita izi](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor) :)

- Pezani anthu ambiri ogwiritsa ntchito Tor mwachisawawa kuti athe kuwona intaneti kuchokera kumadera osiyanasiyana padziko lapansi.

- Yambitsani magulu, muma media media komanso meatspace, yopatulira kumasula dziko ku Cloudflare.

- Poyenera, yolumikizani ndi magulu awa pamalo awa - awa akhoza kukhala malo ogwirira ntchito limodzi ngati magulu.

- [Yambitsani khola lomwe lingapereke njira yopanda tanthauzo ku Cloudflare.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Tiuzeni za njira zina zilizonse zomwe zingathandize kuti titeteze Cloudflare.

- Ngati ndinu kasitomala wa Cloudflare, ikani zosankha zanu zachinsinsi, ndikuwayembekezera kuti aziwaphwanya.
  - [Kenako abweretseni milandu yotsutsana ndi sipamu / zachinsinsi.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Ngati muli ku United States of America ndipo tsamba lawebusayiti ndi banki kapena akauntanti, yesetsani kubweretsa zovuta zalamulo pansi pa Gramm-Leach-Bliley Act, kapena aku America omwe ali ndi DIsabilities Act ndikutiwuzani za kutalika kwanu .

- Ngati webusaitiyi ndi tsamba la boma, yesetsani kubweretsa zovuta zamalamulo pansi pa Kusintha Koyamba kwa Constitution ya US.

- Ngati ndinu nzika ya EU, lemberani tsambalo kuti mutumize zambiri zanu pansi pa General Data Protection Regulation. Akakana kukupatsani chidziwitso chanu, kuphwanya lamulo.

- Kwa makampani omwe amati amapereka ntchito patsamba lawo amayesa kunena kuti ndi "zotsatsa zabodza" kumabungwe oteteza ogula ndi BBB. Webusayiti ya Cloudflare imatumizidwa ndi ma seva a Cloudflare.

- [A ITU akuwonetsa ku US kuti Cloudflare yayamba kukhala yayikulu mokwanira kuti malamulo oletsa kutsutsana athe kuzunzidwa.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Ndizotheka kuti mtundu wa GNU GPL 4 utha kuphatikizira njira yoletsa kusungira kachidindo koyambira pantchito yotere, yomwe ikufuna mapulogalamu onse a GPLv4 komanso pambuyo pake omwe nambala yoyambira ipezeke kudzera pa sing'anga lomwe silisala ogwiritsa ntchito a Tor.

</details>

------

### Ndemanga

```
Pali chiyembekezo chotsutsa nthawi zonse.

Kukaniza ndi chonde.

Ngakhale zina zoyipa kwambiri zimakhalapo, kukana kumene kumatiphunzitsa kuti tipitilize kuwononga mphamvu zomwe zimakhalapo.

Kanizani!
```

```
Tsiku lina, mudzamvetsetsa chifukwa chomwe tidalemba izi.
```

```
Palibe chilichonse chamtsogolo pankhaniyi. Tataya kale.
```

### Tsopano, mwachita chiyani lero?


![](../image/stopcf.jpg)
